撞機鳥 撼穿國航客機 機師未有通報 令港機場無救援戒備

撞機鳥 撼穿國航客機
機師未有通報 令港機場無救援戒備

港聞

【本報訊】一架中國國際航空客機，昨由天津飛來本港途中，疑遭飛鳥撞向機頭，導致機頭穿開一個「大血洞」，客機最終安全着陸，無人受傷，惟客機因機頭嚴重損毀，致回程航班延誤達9小時。

記者︰陳志偉

國航客機疑被飛鳥撞出一米見方的大洞，機殼亦有疑似血迹。互聯網

由於肇事國航客機降落前，未有向民航處空管人員報告機頭遭撞穿大洞，故降落時機場未有安排任何救援車輛在跑道戒備，民航處及機管局對鳥擊事故一度不知情，令人關注機長處理是否恰當。國航截至昨晚8時仍未回覆本報就客機是於何地上空遭到鳥擊的問題。

民航處回應指，每架飛機於出廠前皆曾接受雀鳥撞擊的嚴謹測試，機身可承受一定撞擊力。一般而言，飛行事故應由航機所屬國家民航當局負責跟進調查工作，如有需要民航處會向有關當局提供協助。

專家︰幸無撞及引擎

涉事中國國際航空客機CA103是波音737客機，昨晨由天津出發，原定正午抵港，但延至1時24分才安全着陸。消息稱，客機着陸後地勤人員驚見客機機頭嚴重受損，駕駛艙正下方的機頭位置穿了一個約一米乘一米的大洞，洞底有大量血迹，懷疑來自飛鳥，事故中無人受傷。有維修人員認為客機受這樣大的損傷，乘客全部無恙算好彩。

機管局發言人則指，據知今次撞穿機頭事件並非於香港機場範圍發生。國航香港辦事處一職員回應記者時則指，CA103客機因出現機件故障，昨返天津的航班延誤，機管局網頁顯示原定昨午1時起飛返天津的CA104航班，要延至昨晚10時才起飛。

專家指國航客機疑被飛鳥撞毀的是機頭「雷達罩」，由於機頭內藏雷達，為免妨礙雷達電波運作，雷達罩會以玻璃纖維等合成物料製造，不會使用鋼或鋁等金屬，故機頭外殼防撞能力較低。但由於雷達罩的位置並無危險設施如輸油管，故就算被飛鳥撞穿洞也不致對飛行造成嚴重危險。

本身是民航機師的立法會議員譚文豪則指，巨鳥擊穿機頭並造成大洞算是罕見，但不算凶險，較危險情況是飛鳥猛撞飛機引擎，因有機會令引擎故障、着火或失動力，可造成嚴重後果。由於雷達難發現飛鳥，飛行時機師一般只能靠目測去避開鳥群。

相關新聞

全球鳥擊空難 30年奪190命
港聞 6小時前

大陸機師唔撚知雀仔英文係乜咪無通報

大陸機師係咁上下啦。

大陸人做野唔駛你地教

雀仔都撞得穿架飛機 係大陸造？

親 說一說普通話就可以喇嗎

「...駕駛艙正下方的機頭位置穿了一個約一米乘一米的大洞」

睇幅圖機頭位置似乎係甩漆，唔係穿窿

航客機降落前，未有向民航處空管人員報告機頭遭撞穿大洞，故降落時機場未有安排任何救援車輛在跑道戒備，民航處及機管局對鳥擊事故一度不知情

涉事中國國際航空客機CA103是波音737客機

look
it's a bird!
it's a plane!
it's...eww.